# GET russian/addstressmarks  

Эндпойнт расставляет ударения в текстах на русском языке: 

Ответ может возвращаться в XML или JSON. См. [выбор формата ответа](../../../response-format/index.md).

    Три деви́цы под окно́м
    Пря́ли по́здно вечерко́м. 

Ударение отмечается символом с кодом U+0301, который вставляется сразу после ударной гласной. 
Односложные слова не получают знака ударения, за исключением случаев, когда предлог или частица несет на себе ударение: за́ руку, не́ за что. 
Варианты прочтения разделяются вертикальной чертой, например, предложение "Белки питаются белками" превратится в "Бе́лки|Белки́ пита́ются бе́лками|белка́ми".

Текст посылается в теле запроса с заголовком Content-Type: text/plain; charset=utf-8

Ответ

<table>
<thead>
<tr>
<th>xml</th><th>json</th>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>
<pre>
&lt;?xml version="1.0" encoding="utf-8"?&gt;     
<string>Бале́т Петра́ Чайко́вского "Щелку́нчик"<string> 
&gt; 
</pre> 
</td>
<td>
"Бале́т Петра́ Чайко́вского \"Щелку́нчик\""
</pre>                                     
</td>
</tr>
</tbody>
</table>


При отстуствии тела в POST-запросе сервис возвращает ошибку с кодом 6 и HTTP-кодом 400.

Тарификация функции осуществляется по следующему принципу: каждые 100 символов исходного текста эквивалентны 1 запросу. 
Если в теле вызова функции russian/addstressmarks указан текст, длина которого менее 100 символов, то такой вызов 
считается эквивалентным 1 запросу к веб-сервису. Здесь под символом текста подразумеваются не только буквы русского алфавита, 
но также любые цифры, знаки препинания, пробелы, прочие знаки и буквы других алфавитов. 
При этом следует иметь в виду, что один перенос текста на новую строку может являться двумя символами, если он передан в Windows-стиле, 
т.е. как пара символов CR LF. 